# Présence française

<h2 class="sommaire">Sommaire</h2>
<ul class="sommaire">
<li><a id="so_1" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/inde/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_1">Ambassade et consulat de France</a></li>
<li><a id="so_2" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/inde/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_2">Autorités françaises dans le pays</a></li>
<li><a id="so_3" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/inde/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_3">Associations dans le pays</a></li></ul>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_1"></a>Ambassade et consulat de France</h3>
<p>Consultez notre <a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/le-ministere-et-son-reseau/annuaires-et-adresses-du-maedi/ambassades-et-consulats-francais-a-l-etranger/article/annuaire-des-representations-francaises-a-l-etranger" class="spip_in">annuaire des ambassades et consulats de France à l’étranger</a>.</p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_2"></a>Autorités françaises dans le pays</h3>
<h4 class="spip">Réseau français de coopération et d’action culturelle</h4>
<p>Les coordonnées des services du réseau de coopération et d’action culturelle français en Inde ainsi que la description de l’activité de ces services se trouvent dans la rubrique culture du site internet de l’Ambassade ou sur le site internet du réseau culturel : <a href="http://latitudefrance.diplomatie.gouv.fr/AnnuaireCarto.html" class="spip_out" rel="external">Latitude France</a>.</p>
<h4 class="spip">Economie : réseau mondial</h4>
<p>Business France, l’Agence française pour le développement international des entreprises, est présente en Inde. Sa mission est d’accompagner les entreprises françaises dans leur développement à l’international.</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://export.businessfrance.fr/inde/export-inde-avec-nos-bureaux.html" class="spip_out" rel="external">Site de la mission économique Business France en Inde</a></p>
<p>Les services économiques sont également présents. Ils sont une émanation de la Direction générale du Trésor et ont pour missions principales l’analyse macroéconomique et l’animation des relations économiques bilatérales entre la France et les pays où ils sont implantés.</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="https://www.tresor.economie.gouv.fr/Pays/inde" class="spip_out" rel="external">Site internet du service économique français en Inde</a></p>
<h4 class="spip">Vos élus à l’Assemblée des Français de l’étranger</h4>
<p>Pour toute information sur l’Assemblée des Français de l’étranger et pour connaître les conseillers et les Sénateurs qui représentent les Français établis hors de France dans votre circonscription, vous pouvez consulter les sites Internet suivants :</p>
<ul class="spip">
<li><a href="http://www.assemblee-afe.fr/" class="spip_out" rel="external">Assemblée des Français de l’étranger (AFE)</a> ;</li>
<li>Sénat au service des Français de l’étranger : <a href="http://www.senat.fr/expatries/dossiers_pays/inde.html" class="spip_out" rel="external">dossier spécifique à l’Inde sur le site du Sénat</a>.</li></ul>
<h4 class="spip">Députés des Français de l’étranger</h4>
<p>La révision constitutionnelle du 23 juillet 2008, publiée au Journal officiel du 19 avril 2011, introduit la représentation à l’Assemblée nationale des Français établis hors de France. La création de onze circonscriptions législatives à l’étranger permet aux Français expatriés d’élire leur député à l’Assemblée nationale à partir du scrutin de 2012.</p>
<p>Pour plus d’information : <a href="http://www.votezaletranger.gouv.fr/" class="spip_out" rel="external">Votezaletranger.gouv.fr</a></p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_3"></a>Associations dans le pays</h3>
<h4 class="spip">Associations françaises</h4>
<h5 class="spip">New-Delhi</h5>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <strong>Français du Monde - Association Démocratique des Français à l’Etranger (ADFE)</strong> - <a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/inde/presence-francaise/article/presence-francaise#michelejanezic#mc#mjanezic.com#" title="michelejanezic..åt..mjanezic.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('michelejanezic','mjanezic.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <strong>Association Française de Bienfaisance (Aide et soutien aux Français en difficulté)</strong><br class="manualbr">Ambassade de France <br class="manualbr">2/50-E Shantipath, Chanakyapuri</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.delhi-accueil.com" class="spip_out" rel="external">Delhi Accueil</a> <br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/inde/presence-francaise/article/presence-francaise#contact#mc#delhi-accueil.com#" title="contact..åt..delhi-accueil.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('contact','delhi-accueil.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a> </p>
<h5 class="spip">Pondichéry</h5>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <strong>Association des Parents d’Elèves du Lycée Français</strong><br class="manualbr">Téléphone : (413) 347 852</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.francais-du-monde.org/nous-rejoindre/nos-sections-dans-le-monde/" class="spip_out" rel="external">Français du Monde - Association Démocratique des Français à l’Etranger (ADFE)</a><br class="manualbr">51, rue Isvarankoil<br class="manualbr">Mairie Oulgaret</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <strong>Union des Français de l’Etranger</strong> - <a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/inde/presence-francaise/article/presence-francaise#ind.pondichery#mc#ufe.asso.fr#" title="ind.pondichery..åt..ufe.asso.fr" onclick="location.href=mc_lancerlien('ind.pondichery','ufe.asso.fr'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a><br class="manualbr">Tél. : 91 413 34 79 66<br class="manualbr">Fax : 91 413 33 27 76</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.actupondy.com/" class="spip_out" rel="external">Accueil Pondichéry - AFSI</a> - <a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/inde/presence-francaise/article/presence-francaise#afsi2011#mc#hotmail.fr#" title="afsi2011..åt..hotmail.fr" onclick="location.href=mc_lancerlien('afsi2011','hotmail.fr'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a> </p>
<h5 class="spip">Bangalore</h5>
<p>Le groupe <strong>Les French Cancan</strong> s’est crée à Bangalore début 2009. En plus des diverses activités proposées tout au long de l’année, ses membres accueillent les nouveaux arrivants qui le souhaitent afin de les conseiller et les guider dans leurs nouvelles démarches.</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/inde/presence-francaise/article/presence-francaise#lesfrenchcancan#mc#gmail.com#" title="lesfrenchcancan..åt..gmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('lesfrenchcancan','gmail.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://bangaloreaccueil.wix.com/bangaloreaccueil" class="spip_out" rel="external">Bangalore Accueil</a><br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/inde/presence-francaise/article/presence-francaise#bangaloreaccueil#mc#gmail.com#" title="bangaloreaccueil..åt..gmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('bangaloreaccueil','gmail.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<h5 class="spip">Calcutta</h5>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://sites.google.com/site/calcuttaaccueil/" class="spip_out" rel="external">Calcutta Accueil</a> <br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/inde/presence-francaise/article/presence-francaise#calcuttaaccueil#mc#gmail.com#" title="calcuttaaccueil..åt..gmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('calcuttaaccueil','gmail.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<h4 class="spip">Associations franco-indiennes</h4>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.ifcci.org.in/fr/" class="spip_out" rel="external">Chambre de commerce et d’industrie franco-indienne</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  Indo French Technical Association - Bangalore Chapter<br class="manualbr">Tél. : +91 80 25 08 32 08 - Fax : +91 80 25 08 32 03<br class="manualbr">Courriel : <a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/inde/presence-francaise/article/presence-francaise#acu_bgl#mc#yahoo.co.in#" title="acu_bgl..åt..yahoo.co.in" onclick="location.href=mc_lancerlien('acu_bgl','yahoo.co.in'); return false;" class="spip_mail">acu_bgl<span class="spancrypt"> [at] </span>yahoo.co.in</a> et <a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/inde/presence-francaise/article/presence-francaise#Venustoolsblr#mc#yahoo.com#" title="Venustoolsblr..åt..yahoo.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('Venustoolsblr','yahoo.com'); return false;" class="spip_mail">Venustoolsblr<span class="spancrypt"> [at] </span>yahoo.com</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  Indo French Technical Association - Calcutta Chapter<br class="manualbr">Tél. : +91 33 22 82 84 92 / 22 82 23 00 - Fax : +91 33 22 82 81 53<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/inde/presence-francaise/article/presence-francaise#intcon7#mc#yahoo.co.in#" title="intcon7..åt..yahoo.co.in" onclick="location.href=mc_lancerlien('intcon7','yahoo.co.in'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  Indo French Technical Association - Dehradun<br class="manualbr">Tél. : +91 (135) 2660166 - Fax : +91 (135) 2671986<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/inde/presence-francaise/article/presence-francaise#iipddn#mc#del2.vsnl.net.in#" title="iipddn..åt..del2.vsnl.net.in" onclick="location.href=mc_lancerlien('iipddn','del2.vsnl.net.in'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  Indo French Technical Association - Pilani Chapter<br class="manualbr">Tél : +91 (1596) 242362 - Fax : +91 (1596) 244869<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/inde/presence-francaise/article/presence-francaise#prembhatnagar#mc#usa.net#" title="prembhatnagar..åt..usa.net" onclick="location.href=mc_lancerlien('prembhatnagar','usa.net'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  Indo French Technical Association - Trivandrum<br class="manualbr">Tél. : +91 (471) 468650 - Fax : +91 (471) 450541<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/inde/presence-francaise/article/presence-francaise#kkasiviswanathan#mc#yahoo.com#" title="kkasiviswanathan..åt..yahoo.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('kkasiviswanathan','yahoo.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  Indo French Technical Association - Delhi<br class="manualbr">Tél. : +91 11 2996 12 33 - 2996 14 93 - Fax : +91 11 2996 15 13<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/inde/presence-francaise/article/presence-francaise#ssc#mc#spectranet.com#" title="ssc..åt..spectranet.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('ssc','spectranet.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  Indo French Technical Association - Mumbai<br class="manualbr">Tél. : +91 (0)22 25 19 47 50 - Fax : +91 (0)22 25 18 80 74<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/inde/presence-francaise/article/presence-francaise#iftamum#mc#vsnl.net#" title="iftamum..åt..vsnl.net" onclick="location.href=mc_lancerlien('iftamum','vsnl.net'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>Pour en savoir plus : </strong></p>
<ul class="spip">
<li>Liste des associations françaises maintenue à jour par le <a href="http://www.ambafrance-in.org/-Ambassade-de-France-a-New-Delhi-" class="spip_out" rel="external">Consulat général de France en Inde</a> ;</li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-en-savoir-plus-article-associations-des-francais-de-l-etranger.md" class="spip_in">Notre article dédié aux associations</a></li></ul>
<p><i>Mise à jour : septembre 2015</i></p>
<hr class="partage-pied">

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/inde/presence-francaise/article/presence-francaise). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
